[ 黨安法的未來 ] 大陸人涉展示毋忘六四標語並拍照上傳微信 以尋釁滋事罪刑事拘留

有內地人被拘留 涉展示毋忘六四標語並拍照上傳微信
2020-06-07 HKT 20:54

湖北人張五洲在日前六四事件31周年當日，在廣州一處街頭出示「勿忘六四、撤回惡法」等標語，並拍照發布到通訊應用程式微信朋友圈及微信群組，他之後被公安以尋釁滋事罪刑事拘留。

根據關注內地維權人士的社交專頁「曉波助瀾會」，張五洲在網上發布有關內容後，清遠市公安在6月5日下午，先以涉嫌擾亂公共秩序為由將他從家中傳喚帶走，24小時後轉為以尋釁滋事罪刑事拘留。而公安今日到張五洲在清遠的家中搜證，公安搜查筆錄上表示，張五洲舉標語拍照傳播的行為屬嚴重破壞社會秩序，但搜查中並無發現涉案相關證據。